副作用多達73種 國藥疫苗可致失禁

節錄

副作用多達73種 國藥疫苗可致失禁

■專家陶黎納形容國藥疫苗為世上最不安全的疫苗。

國藥集團研製的中國首款武漢肺炎疫苗日前獲當局批准上市，惟據內地疫苗專家貼出的該款疫苗的說明書上，卻赫然列出一長串達73種副作用。其中哮喘、尿失禁、視力減退等，更是罕見於其他疫苗的副作用清單上。

相關新聞：華禁世衞入武漢查疫源 譚德塞狠批：非常失望

中國國藥集團旗下的中國生物公司滅活疫苗（Vero細胞），商品名稱「眾愛可維」，。。。。。。。。

內地專家︰世上最不安全疫苗

對於如此之長的副作用清單，陶黎納直言「看完倒吸了一口冷氣」；更形容「（國藥疫苗）一舉成為世界上最不安全的疫苗」。

翻查其他各款武漢肺炎疫苗資料，多顯示有注射部位疼痛、頭痛、疲倦等副作用，而今次國藥疫苗被曝光的副作用清單，除了以上其他疫苗常見的副作用外，卻整整多出近50種副作用。陶黎納表示，「沒有任何一種現役疫苗的不良反應種類數能超過眾愛可維，而且陶醫生可以斷定眾愛可維的不良反應種類數，絕對是前無古人後無來者，一騎絕塵」。此外，陶又指出，牛痘疫苗發明以來220年間，沒有任何一種疫苗出現過高血壓這種不良反應，結果中國疫苗拿下了世界紀錄。

微博/中央社

Tvb話美/德/英國疫苗都好多副作用架，我就覺得中國疫苗最好，應該比站喺最前線最辛苦既紀律部隊率先接種

打咗仲衰

印度神童又講中咗

又腹瀉又便秘
打和啦super，支拿又然

絕對是前無古人後無來者，一騎絕塵

隻毒都係咳姐，滅活完之後，搞乜野會搞到失禁

国安局快d派人拉鳩陶黎納呢條友

國藥疫苗一定冇問題
習大大及林鄭一眾高官帶頭去打

習近平表示會打呢隻